---
layout: article
title: STM32duino
description: Comment installer STM32duino
permalink: installation_duino.html
key: page-aside
cover: fr/assets/stickers/install.jpg
aside:
  toc: true
sidebar:
  nav: site_nav
---

## Installation de l'environnement Arduino
Dans un premier temps il est nécessaire d'utiliser l'environnement de développement Arduino.


Télécharger et installer Arduino IDE depuis le lien [https://www.arduino.cc/en/Main/Software](https://www.arduino.cc/en/Main/Software)

### Installer le package STM32
Une fois Arduino IDE installé, Lancez Arduino IDE puis allez dans Fichier > Préférences

Une fenêtre s'ouvre :

![Image](fr/assets/images/stm32duino/install_1.png)


Dans "URL de gestionnaire de cartes suplémentaires", entrez l'URL suivante :
https://raw.githubusercontent.com/stm32duino/BoardManagerFiles/master/STM32/package_stm_index.json

Entrez par la suite "OK"

Ensuite : "Outils" > "Type de cartes :" > "Gestionnaire de cartes"
![Image](fr/assets/images/stm32duino/install_2.png)

Entrez dans la barre de recherche "STM32" ou "stm" et télécharger le package.
![Image](fr/assets/images/stm32duino/install_3.png)

Cliquez sur installer.
![Image](fr/assets/images/stm32duino/install_4.png)

### Telecharger et installer STM32CubeIDE

Pour pouvoir utiliser votre STM32 avec l"environnement Arduino, vous devez installer l'outil STM32CubeIDE.
Telecharger et installer STM32CubeIDE disponible a cette adresse [https://www.st.com/en/development-tools/stm32cubeide.html
](https://www.st.com/en/development-tools/stm32cubeide.html).

> Attention : il est nécessaire de créer un compte my.st.com

Lancez arduino IDE avec un STM32 branché en USB sur l'ordinateur.

Allez dans Outils > "Type de cartes :" et choisissez STM32 Nucleo 64 comme le montre l'image ci-dessous.

![Image](fr/assets/images/stm32duino/install_5.png)

Allez ensuite dans Outils > "Board Part Number :" et choisissez la carte STM32 correspondante
à votre materiel (dans notre exemple la Nucleo F446RE).

![Image](fr/assets/images/stm32duino/install_6.png)

Dans Outils > "Upload method :"

![Image](fr/assets/images/stm32duino/install_7.png)

Ensuite : Outils > "Port: et choisissez le port COM correspondant a votre périphérique STM32.

![Image](fr/assets/images/stm32duino/install_8.png)


Vous pouvez alors programmer votre STM32

Félicitation !
Ce tutoriel est términé.
